供完層樓 按左佢買股票收息

有冇人會咁做?

等接銀主盤

點解咁講?

股息 > 按揭利息 咪得囉
不過股息有market risk，按揭有interest rate risk，自已要乘受到

唔駛等供滿，市場大把人加按買股票/做其他投資

供樓利息 1.x%

大把地產股股息率 >5%

有樓做抵押 個loan size又大 息又低
邊有得輸

大把人係咁
始終按揭個息依家比較低
套到舊錢又大
不過最好唔好按自住樓

Loop loop loop 大法？

1. 買樓按爆 有錢放Mortgage Link
2. 打爆mortgage link仲有錢就拎去買債券，investment grade槓爆
3. 債券派息拎去買ETF
4. 樓升左就繼續按爆重複step 2同3

目標1, 2同3可以達到balanced portfolio (香港人普遍在港房地產佔資產比例過高，一樓爆就仆街)

買股都有20% 一個月啦

一個月輸20%？

正想問

GME啦
下個禮拜可以新界樓換九龍樓 九龍樓換港島樓

瓏門換鴨寮街

唔好講笑，上年至到今年2月抽新股真係賺到笑

唔好話多，當你加按攞多3,000,000出嚟，賺返300,000真係易過借火 (唔睇招股書，垃圾股都抽嘅投機者就另計)

買啲跌到殘嘅藍籌股又得，買啲穩穩陣陣嘅地產股又得，買啲俾美國制裁之下大跌嘅又得 (e.g. 883 / 941)

唔用嘅話擺Mortgage Link有一半都唔使俾利息

長債冚短債 - 攞2,000,000投資股票，另外嗰1,000,000放喺度作還款之用.... 不知幾好使

真

巴打做緊呢個操作？

Yes, 近10年加按左10次都有

同一層呀

馬後炮

你入財經台883個post睇吓我幾錢買入😉

係

息口低

隻唔股唔跌就係

其實按完放mortgage linkage係咪無成本

唔爆Total balance 50%